\documentclass[11pt, aspectratio=169]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[superscript]{cite}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{natbib}

%\includeonlyframes{a}

\decimalpoint
\usetheme{Copenhagen}
\useinnertheme{circles}
\usefonttheme{professionalfonts}
\graphicspath{{imgs/}}

\definecolor{azul}{RGB}{40,50,70}
\definecolor{gris}{RGB}{70,70,90}
\setbeamercolor*{palette primary}{bg=azul, fg=white}
\setbeamercolor*{palette secondary}{bg=gris}
\setbeamertemplate{headline}{}
\setbeamertemplate{footline}
{%
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor~(\insertshortinstitute)
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,right]{author in head/foot}%
    \hfill\usebeamercolor[fg]{page number in head/foot}\usebeamerfont{page number in head/foot}\insertshortdate\hfill\usebeamertemplate{page number in head/foot}\hspace*{2ex}
  \end{beamercolorbox}%
  }%
  \vskip0pt%
}
\setbeamertemplate{page number in head/foot}[totalframenumber]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}
\renewcommand\footnoterule{}
\newcommand\blfootnote[1]{%
  \begingroup
  \renewcommand\thefootnote{}\footnote{#1}%
  \addtocounter{footnote}{-1}%
  \endgroup
}
\setbeamercovered{transparent}

\begin{document}
\author[Juan C. Arboleda Rivera]{Juan Camilo Arboleda Rivera}
\title{Diversidad de Protistas}
\titlegraphic{\includegraphics[width=2cm]{udea}}
\institute[U. de A.]{Instituto de Biología\\
  Facultad de Ciencias Exactas y Naturales\\
  Universidad de Antioquia\\
  juan.arboleda2@udea.edu.co}
\date{v: \today}

\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}
    \frametitle{Contenidos}
    \tableofcontents[currentsection, hideallsubsections]
  \end{frame}
}

\begin{frame}[plain]
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}
 \frametitle{Contenidos}
 \tableofcontents
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering
	{\LARGE ¿Qué es un Protista?}\\~\\
 \pause
 \Large
 \begin{block}{Protista}
  Eucariota que no es ni planta ni hongo ni animal
 \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centerline{\includegraphics[width=\linewidth]{arbol-vida}}
\end{frame}

%\section{Euglenozoa}

%\begin{frame}
%[label=a]
%{Euglenozoa}{}
% \centerline{\includegraphics[width=1.15\linewidth]{euglenozoa}}
%\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Euglena}{}
 \centering
	\includegraphics<1>[height=.87\textheight]{euglena1}
 \includegraphics<2>[height=.87\textheight]{euglena2}
 \includegraphics<3>[height=.87\textheight]{euglena3}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Enfermedad del sueño o tripanosomiasis africana}{}
 \centering
	\only<1>{\includegraphics[height=.8\textheight]{trypanosoma-brucei}\\
 \textit{Trypanosoma brucei}}
 \only<2>{
 \begin{itemize}\setlength\itemsep{1.5em}
  \item Fiebre
  \item Dolor de cabeza
  \item Dolor de las articulaciones
  \item Picazón
  \item Cambios en el comportamiento
  \item Confusión y falta de coordinación
 \end{itemize}
 }
 \only<3>{\includegraphics[height=.87\textheight]{La-mosca-Tse-Tse}}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Enfermedad de Chagas}{}
 \centering
	\includegraphics[height=.87\textheight]{t-cruzi}\\
 \textit{Trypanosoma cruzi}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Triatominos}{}
 \centerline{\includegraphics[width=1.1\linewidth]{triatomino-preso}}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{\textit{Trypanosoma cruzi}: Enfermedad de Chagas}
 \centering
 \begin{columns}
  \column{.4\linewidth}
  \includegraphics<2->[width=.92\linewidth]{chagas1}
  \column{.6\linewidth}
  \centering
  \includegraphics<1->[width=.9\linewidth]{chagas2}
 \end{columns}
 \visible<3->{\includegraphics[width=\linewidth]{chagas3}}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Cómo distinguir los Triatominos}{}
 \centering
	\includegraphics[height=.95\textheight]{triatomino-vs-chinche}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{\textit{Leishmania} spp.}
 \centering
 \begin{columns}
  \column{.4\linewidth}
	  \centering
	  \includegraphics[height=.4\textheight]{leish1}\\
	  \includegraphics[height=.45\textheight]{leish3}
  \column{.6\linewidth}
  	\centering
	  \includegraphics[height=.7\textheight]{leish2}
 \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Leishmaniasis cutánea}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.89\textheight]{leishmaniasis-cutánea}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Leishmaniasis visceral}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.87\textheight]{leishmaniasis-visceral}
\end{frame}

%\section{Rhizaria}

\begin{frame}
%[label=a]
{Foraminíferos}{}
 \centering
	\includegraphics[height=.8\textheight]{foraminíferos}\\
 Concha de carbonato de calcio
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Radiolarios}{}
 \centering
	\includegraphics[height=.81\textheight]{radiolarios}\\
 Concha de silicio
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Radiolarios}{}
 \centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{radiolaria-species}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Radiolarios}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.87\textheight]{radiolaria}
\end{frame}

%\section{Alveolata}

%\begin{frame}
%[label=a]
%{Alveolata}{}
% \centerline{\includegraphics[width=1.15\linewidth]{alveolata}}
%\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Dinoflagelados}{}
 \begin{columns}
  \column{.53\linewidth}
   \includegraphics[width=\linewidth]{dinoflagelados-tecados}
  \column{.57\linewidth}
   \includegraphics[width=\linewidth]{dinoflagelados-atecados}
 \end{columns}
% Imágenes sacadas de:
% https://www.researchgate.net/publication/230821846_Avances_en_el_estudio_de_los_dinoflagelados_Dinophyceae_con_la_filogenia_molecular
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Marea roja por sobrecrecimiento de Dinoflagelados}{}
	\centering
 \includegraphics[height=.87\textheight]{marea-roja}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Malaria o Paludismo}
 \centering
 \begin{columns}
  \column{.53\linewidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{plas1}\\
  \textit{Plasmodium} spp.
  \column{.47\linewidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{plas2}\\
  Mosquito \textit{Anopheles} sp.
 \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Paramecios}{}
 \centering
	\includegraphics[height=.87\textheight]{paramecio}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Didinium}
 \begin{columns}
  \column{.6\linewidth}
  	\includegraphics<2->[width=\linewidth]{didinium1}
  \column{.4\linewidth}
  \centering
  \includegraphics<1->[height=.42\textheight]{didinium2}\vspace{.5em}
  \visible<3>{\includegraphics[height=.42\textheight]{didinium3}}
 \end{columns}
\end{frame}

%\section{Amebozoa}

%\begin{frame}
%[label=a]
%{Amebozoa}{}
% \centerline{\includegraphics[width=1.15\linewidth]{amebozoa}}
%\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Amebas}{}
 \centering
	\includegraphics<1>[height=.87\textheight]{ameba}
 \includegraphics<2>[height=.87\textheight]{ameba1}
 \includegraphics<3>[height=.87\textheight]{ameba2}

 \only<4>{\includegraphics[height=.8\textheight]{ameba3}\\
  \textit{Entamoeba histolytica}}

 \only<5>{\includegraphics[width=.95\linewidth]{ameba4}\\
  \textit{Acanthamoeba} sp.}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{\textit{Physarum} sp.}{}
 \centering
	\includegraphics[height=.87\textheight]{physarum}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{\textit{Dictyostelium} sp.}{}
 \centering
	\includegraphics[height=.87\textheight]{Dictyostelium}
\end{frame}

%\section{Excavata}

%\begin{frame}
%[label=a]
%{Excavata}{}
%{\Large  \begin{itemize}[<+- | uncover@+>] \setlength\itemsep{1.5em}
%  \item Nadan con flagelos
%  \item Son heterótrofos
%  \item Carecen de mitocondrias
% \end{itemize}}
%\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{\textit{Giardia lamblia}}{}
 \centering
	\includegraphics[height=.87\textheight]{Giardia-lamblia}\\
 Contaminante en fuentes de agua y alimentos
\end{frame}

%\section{Stramenopila}

%\begin{frame}
%[label=a]
%{Stramenopila}{}
% \centering
%{\Large  \begin{itemize}[<+->]\setlength\itemsep{1.5em}
%  \item La mayoría son autótrofos
%  \item Algunos son móviles
%  \item Asociados a agua o humedad
% \end{itemize}}
%\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Diatomeas}{}
 \centering
	\includegraphics[height=.87\textheight]{diatomeas1}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Diatomeas}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.87\textheight]{diatomeas2}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Diatomeas}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.87\textheight]{diatomeas3}
\end{frame}

\end{document}
